[БЕЗ_ЗВУКА] Давайте чуть подробнее поговорим о контроле
консистентности в нашем объекте. Как же мы будем контролировать
в нашем классе то, что length — это действительно расстояние
между двумя городами source и destination? Для этого нам все-таки нужно дописать
некоторые методы в наш класс. Как вы помните, мы специально сделали поля
приватными, чтобы самим контролировать, что нельзя просто так изменить название
города и не изменить длину маршрута. Соответственно, нам нужно как-то
предоставить все-таки какой-то способ менять название городов,
у нас пока нет такого метода. Хорошо, сейчас будет. Давайте допишем еще два публичных метода. Метод SetSource будет принимать
на вход новое название города, где маршрут будет начинаться. Например, мы назовем параметр new_source. В этом методе мы должны записать это
новое название в поле source объекта, в контексте которого
вызван метод SetSource. Соответственно, в методе SetDestination
мы должны принять новое название города, где маршрут заканчивается, —
в параметре new_destination, и записать это значение
в поле destination. Но при этом, как мы помним, нам нужно
не забыть обновить длину маршрута. Изменилось название города,
изменился сам город, вероятно, изменилась и
длина самого маршрута. Нам нужно вызвать какой-то
специальный метод у нашего класса, назовем его UpdateLength, который
возьмет и обновит значение поля length. Этот метод не должен быть
доступен снаружи, скорее всего, потому что он просто не нужен снаружи. Снаружи надо просто уметь
менять названия городов. Например, где-то в функции main
вы создали какой-то маршрут, вы не захотите просто брать и
обновлять длину этого маршрута. За вас это сделают другие методы. Соответственно, методы SetSource
и SetDestination вызывают метод UpdateLength, и у нас есть метод
UpdateLength в приватной секции нашего класса, который вызывает
функцию ComputeDistance, о которой мы говорили в самом начале,
от текущих значений полей source и destination и результат
записывает в поле length. Отлично, давайте посмотрим на
наш класс целиком. Что у него есть? У него есть приватная секция,
в которой у нас есть три поля, которые в приватной секции, потому что мы боимся, что кто-то в них
залезет и как-то несогласованно изменит. Еще в приватной секции
есть метод UpdateLength, который просто не нужен в публичной
секции, который вызывается в методах, в публичных методах SetSource и
SetDestination, которые принимают на вход новое название поля source и
новое название поля destination, обновляют соответствующее поле
и обновляют длину маршрута. И также у нас есть публичные методы
GetSource, GetDestination и GetLength, которые возвращают текущие значения
полей source, destination и length. Чудесно. Теперь у нас есть полноценный класс, который мы наконец-то можем
нормально использовать. Мы можем создать переменную типа Route,
назовем ее route, установить какие-то конкретные
значения для названий городов — source и destination с помощью
методов SetSource и SetDestination, и затем мы можем вывести с
помощью методов GetSource, GetDestination и GetLength название
города, где маршрут начинается, название города, где маршрут заканчивается,
и текущую длину этого маршрута. Ура!
Мы можем создать маршрут, можем как-то менять значения,
названия городов, где он начинается и где он заканчивается,
можем смотреть на длину этого маршрута. И нам не нужно при использовании
конкретного объекта маршрута думать о том, надо ли пересчитывать длину или
не надо пересчитывать длину. Как только мы изменили название города,
любого из двух городов, у нас автоматически в соответствующем
методе пересчитается длина маршрута. Итак, мы хотели контролировать какую-то
смысловую связь между полями класса, хотели контролировать, что в поле length
у нас будет храниться расстояние между городами source и destination, именно
для этого, в частности, нужны методы. Смысловую связь между полями класса
мы контролируем именно в методах, в данном случае в методах
SetSource и SetDestination.